【南亞惡童蝦蝦霸霸】偷竊掟石霸地盤撩交打 土瓜灣街坊：唔敢行近佢哋

近年來，涉及南亞人的罪案，愈來愈多。他們的勢力範圍，亦由元朗郊區，蔓延到市區。其中土瓜灣一帶，更出現大批聯群結隊的南亞童黨，不時會惹事欺凌。

白太（化名）住在土瓜灣，育有三子。早前她如常帶三子到土瓜灣遊樂場嬉戲，期間短暫離開處理公事，未幾接到11歲長子倫仔（化名）來電，指在足球場被南亞童踢傷眼睛。

倫仔向記者指出，當天與同學受兩名一高一矮南亞童邀請踢足球，期間南亞童竟以足球襲擊他的同學，更從背後以手勒頸。眼見同學被欺負，他出手推開南亞童，但遭其南亞朋友挑釁打架，隨後他們更召來大批童黨推撞兩人。

倫仔後來離開現場，及後踢足球期間，疑被南亞童刻意用足球踢傷眼睛。

白太表示，小朋友嬉戲期間受傷屬平常之事，本來對少數族裔人士亦無不滿。但不明白南亞童為何要求兒子打架解決事情。其後，她將事件放至社交網站提醒其他家長提防，引來大批土瓜灣家長回應。

於社交網站帖文中發現，不少土瓜灣家長亦有類似遭遇，眾人矛頭直指區內南亞童黨，曾眾目睽睽之下意圖搶去港童的滑板車，更會霸佔遊樂場不予港童使用，更有成年人被南亞童黨擲石頭攻擊等。

本刊記者到訪土瓜灣遊樂場向南亞小朋友查詢，期間向南亞童展示有關擲石頭童黨的照片，該受訪南亞童稱認識照片中人士，更向記者說：「佢哋有打人！」

九龍城區區議員林博表示，確實收到不少土瓜灣居民的投訴，指南亞童經常踢足球時有意無意地射中途人，更有土瓜灣遊樂場公廁被南亞童以濕廁紙團擲向天花板、夜歸女士被南亞人士尾隨、醉酒南亞人深夜打破玻璃瓶及大聲叫囂等事件發生，對土瓜灣居民生活造成滋擾。

但林博認為，南亞人亦有好壞之分，部分較為頑皮的童黨可能因為失業或沒有上學，故此較多時間在街上流連，但另一方面生活較為穩定，有正常工作及需要上學的南亞人，亦能與本地居民相處融洽。

蝻蠻狗真係蝻女老幼都仆街黎

吠班鍵盤戰士唔係話去維持治安咩?

有冇ching住土瓜灣嘅可以分享下?

難民之夫

人地係土生土長香港人
Not 難民